\section*{Ανάλυση Οντολογίας}
\paragraph{} Ξεκινώντας από το δεύτερο επίπεδο της ιεραρχίας των κλάσεων (το πρώτο είναι η κλάση 
Thing) έχουμε την Company. Η κλάση Company, χαρακτηρίζεται από ένα όνομα που ανήκει στην 
κλάση CompanyName και μια ή περισσότερες ιστοσελίδες που ανήκουν στην CompanyWebsite. Τα 
παραπάνω δυο χαρακτηριστικά ανήκουν σε μια υπερκλάση CompanyDescription όπου εκεί μπορεί 
να προστεθεί οτιδήποτε έχει σχέση με πληροφορίες μιας Company. Μια Company συνδέεται με Vehicle 
μέσω της σχέσης isOwnerOf. 

Επίσης, η εταιρεία μπορεί να έχει πολλούς StorageAssistant, τουλάχιστον δυο OfficeAssistant και το πολύ 
50 Driver. Τα τρία προηγούμενα ανήκουν στην κλάση Employee, η οποία όπως αναφέρεται στην 
εκφώνηση είναι υποκλάση της Person. 
Οι σχέσεις, μεταξύ εταιρείας και εργαζομένων περιγράφεται από μια ιεραρχία object property, 
ξεκινώντας από hasEmployee και συνεχίζοντας με hasDriver, κοκ. Αντίστοιχα, έχουμε για την 
αντίστροφη σχέση εργαζόμενος προς εταιρεία.

Για την περιγραφή ενός ανθρώπου (κλάση Person), έχουμε object property που αντιστοιχεί ένα 
Person σε ένα μοναδικό όνομα και ένα μοναδικό ID. Αυτά τα χαρα-κτηριστικά κληρονομούνται από όλες τις 
υποκλάσεις. Μάλιστα, για την κλάση Employee έχουμε ένα επιπλέον χαρακτηριστικό, τον μισθό. 
Ο μισθός, εκφράστηκε σαν data property.

Η κλάση Delivery αντιπροσωπεύει μια αποστολή μιας εταιρείας. Ένα Delivery μπορεί να έχει ακριβώς 
ένα DeliveryCode, ένα Deliverable, έναν οδηγό και ένα όχημα μεταφοράς. Η κλάση DeliveryCode 
είναι υποκλάση της DeliveryDescription αντίστοιχης σημασίας με αυτή της CompanyDescription. 

Ένα Deliverable, είναι ένα αντικείμενο που έχει στείλει κάποιος πελάτης. Η κλάση συνδέεται με 
ακριβώς δυο πελάτες (αποστολέας - παραλήπτης), με ακριβώς ένα DeliverableID και κάποιο 
DeliverableContent. Η τελευταία κλάση είναι μια enumerated κλάση με στοιχεία Package και Letter.


\section*{Δυνατότητες OWL}
\paragraph{} Η OWL σαν περιγραφή πληροφορίας, βρήκα ότι είναι πλήρως εκφραστική. Από τη στιγμή που μπορούμε να 
περιγράψουμε τα πάντα σαν κλάσεις, τότε μπορούμε να μοντελοποιήσουμε οτιδήποτε αρκετά εύκολα και γρήγορα. Αυτό 
οδηγεί στην καλύτερη οργάνωση της πληροφορίας. Από το προηγούμενο, αν μας ενδιαφέρει η πληροφορία κι ο τρόπος που 
αποθηκεύεται, τότε η OWL είναι ένα αφαιρετικό επίπεδο πάνω από μια βάση δεδομένων. 

Πέρα από τον χαρακτηρισμό γνώσης
μπορεί να χρησιμοποιηθεί 
για ανάλυση και σχεδίαση συστημάτων με χρήση οντοκεντρικού προγραμματισμού. Δεν είναι μόνο το διάγραμμα κλάσεων 
που μπορεί να εκφραστεί αλλά και τα αντικείμενα που δημιουργούνται κατά τη διάρκεια ζωής του συστήματος. Πάνω σε κάτι 
τέτοιο μπορεί να στηριχθεί και να υλοποιηθεί ένας γραφικός debugger. Προσωπικά θα ήθελα να δω εργαλεία σχεδίασης, 
μοντελοποίησης, παραγωγής κώδικα, debugging με χρήση της OWL.

\section*{SPARQL Queries}

\subsection*{\underline{Query 1}}
\input{./query_1.tex}

\subsection*{\underline{Query 2}}
\input{./query_2.tex}

\subsection*{\underline{Query 3}}
\input{./query_3.tex}

\newpage

\subsection*{\underline{Query 4}}
\input{./query_4.tex}

\subsection*{\underline{Query 5}}
\input{./query_5.tex}